\section{SVM}

\begin{frame}
\frametitle{Preprocesamiento para SVM}

\begin{itemize}
	\item Selección de variables. 
	\begin{itemize}
		\item $region$, $recorded\_by$, $num\_private$,...
		\item Variables categóricas con más de 100 valores.
	\end{itemize}
	\pause
	\item Detección de valores perdidos(NA).
	\begin{itemize}
		\item $population = 0$??
		\item $construction\_year = 0$??
		\item Valores vacios.
	\end{itemize}
	\pause
	\item Cambiar tipos de dato.
	\begin{itemize}
		\item $region\_code$/$district\_code$ a factor.
		\item $date$ a numérico.
	\end{itemize}
\end{itemize}



\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Limpieza de ruido mediante IPF}

\begin{itemize}
	\item Iterative Partitioning Filter.
	{
	\begin{itemize}
		\item Split the current training dataset E into $n$ equal sized subsets.
		\item  Build a classifier with the C4.5 algorithm over each of these $n$ subsets and use them to evaluate the whole current training dataset E.
		\item Add to A the noisy examples identified in E using a voting scheme (consensus or majority).
		\item Remove the noisy examples: E = E \ A.
	\end{itemize}
	}

	\item En la mejor versión no se utiliza...
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Imputación de valores perdidos}

\begin{itemize}
	\item Amelia para valores perdidos numéricos(método iterativo de imputación).
	
	\item Imputación mediante KNN(mediante media, moda, mediana...).
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Duminicación de variables}

\begin{itemize}
	\item Para cada valor las variables categórica, creamos una variable que valdrá 1 si la instancia tiene este valor.
	\item Para cada variable, eliminamos una de las variables dumificadas(dependencia).
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{PCA para variables dumificadas. Selección de subespacios relevantes.}

\begin{itemize}
	\item Normalizamos las variables para aplicar PCA.
	\item Aplicamos PCA y nos quedamos con las variables cuya desviación típica sea mayor de 0.00001
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Aplicar SMOTE para balancear clases.}

El método SMOTE genera instancias de la clase minoritaria, sobre representandola. 


\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Puntuación a lo largo del tiempo de SVM}



\end{frame}